\beginsong{Das Lied der Wölfe}[
	by={Scout Van Howlen}
]

\begin{otherlanguage}{ngerman}

\beginverse\memorize
Im \[E]Haus am Waldrand, \[C]in der Nacht
\[A]hat dich etwas um den Schlaf gebracht.
Du \[E]liegst im Bett und \[C]traust Dich kaum
zu \[A]atmen -- war es vielleicht nur ein Traum?
\vspace*{1em}
Der \[E]Mond scheint hell durch's \[C]Fenster rein
\enquote{Das \[A]kann doch heut' nur Vollmond sein!}
denkst \[E]du beruhigt und \[C]lächelst -- dann
ziehst \[A]Du Dir schnell ein paar Klamotten an.
\endverse

\beginchorus
A\[E]woo--\[D]ooo--\[G]ooo!
\[C]Grau, beige, schwarz -- zerzaustes Fell
A\[E]woo--\[D]ooo--\[G]ooo!
Du \[D]hörst uns heulen, doch kein Gebell
A\[E]woo--\[D]ooo--\[G]ooo!
\[C]Liebe, Schutz, Zusammenhalt
A\[E]woo--\[D]ooo--\[G]ooo!
Bei \[D]Wölfen das schon immer galt.
\endchorus

\beginverse\replay
^Trockenfleisch und ^Gerstensaft
in ^Windeseile schnell zusamm'gerafft
sopfst ^Du in Deinen ^Rucksack rein
und ^siehst die Uhr im blassen Mondenschein.
\enquote{^Ach Du Schreck! Ich ^komm' zu spät!}
Das ^Fleisch, das längst schon über'm Feuer brät
riechst ^Du von fern und ^freust dich schon.
Das ^ist des Jägers gerechter Lohn.
\endverse

\beginverse\replay
^Hechelnd über ^Stock und Stein
^läufst Du tiefer in den Wald hinein.
Du ^reckst die Nase ^in die Luft
und ^schnpperst schon den süßen Bratenduft.
Auf ^einer Lichtung ^schließlich, dann
Siehst ^Du uns tanzen, allemann.
Halb ^Wolf, halb Mensch, Du ^bist wie wir
An^thropomorphes Flauschgetier!
\endverse

\textnote{2 $\times$ Chorus}

\beginverse*
A\[E]wooooooo...
\endverse

\end{otherlanguage}

\endsong