\beginsong{Die Wolfsblume}[
    by={Traditional}
]

\begin{infotext}
Im Original in Standardstimmung ohne Capo zu spielen.\\
Für mich mit Capo auf dem 3.~Bund besser zu spielen.
\end{infotext}

\beginverse*
\lrep \[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \rrep
\endverse    

\beginverse\memorize
Die \[Dm]Nacht schimmert silbern und \[B]Sternregen stiebt 
als \[C]sich vor den Mond eine \[Dm]Wolke schiebt.
Nichts \[Dm]hält mich mehr drinnen, \[B]ich muß hinaus 
auf \[C]ledernen Pfoten ver\[F]lass ich das Haus

Zum \[Dm]Wolfe verwandelt wie's \[C]immer ge\[F]schieht
wenn \[Dm]Nachts in den \[B]Wäldern die \[C]Wolfsblume \[Dm]blüht.
\endverse

\beginverse
Die ^Menschen im Dorf ver^riegeln die Tür'n
ich ^glaube sie können das ^Fremde wohl spür'n.
Halb ^Mensch und halb Wolf, von ^beidem ein Stück
wer ^blickt außer mir auf ein ^Leben zurück

in dem ^Tarnung und Täuschung die ^Liebe be^fleckt
noch vor ^jedem hab' ^ich mich bei ^Vollmond ver^steckt.
\endverse

\beginverse
Lange ^war ich allein dann kamst ^Du in mein Leben
auch ^Dir scheint der Mond in den ^Adern gegeben.
Ich bin ^einsam, Geliebter, willst ^Du nicht verweilen
um ^mit mir fortan meine ^Nächte zu teilen

Wenn der ^Duft jener Blume die ^Sehnsucht ent^facht,
der ^erste zu ^sein von den ^Kindern der ^Nacht
\endverse

\beginverse
Ein ^einziger Biß nur, er ^sei mir erlaubt
der ^Dich aller friedvollen ^Träume beraubt.
Schließ die ^Augen, Geliebter, und ^hab keine Angst
zu ^spät, wenn Du jetzt um Deine ^Seele noch bangst

denn ein ^nachtgrauer Jäger zum ^Mond hinauf ^sieht
wenn ^Nachts in den ^Hügeln die ^Wolfsblume ^blüht.
\endverse

\beginverse
Der \[C]Grünton der Iris, Silber\[Dm]haar auf dem Rücken
auch \[A(7)]Du kannst an Dir bald die \[Dm]Zeichen erblicken.
Bei \[B]Mondaufgang \[C]wird Dir Dein \[F]Spie\[C]gel\[Dm]bild
ent\[B]hüllen den Wolf, \[A7]hungrig und wild.
\endverse

\beginverse
Be^vor es verblaßt und Dir ^gar nichts mehr zeigt
^eh sich die Nacht vor dem ^Morgen verneigt.
^Folge mir und hör die ^Lieder der Eulen
^laß uns gemeinsam den ^Vollmond anheulen

der den ^Weg uns beleuchtet mit ^silbernem ^Licht
komm ^zu mir, mein ^Liebster, und ^zürne mir ^nicht.
\endverse

\beginverse
Die ^Nacht schimmert silbern und ^Sternregen stiebt
als ^sich vor den Mond eine ^Wolke schiebt.
Ein ^Hase flüchtet, der ^Schnee glitzert kalt
zwei ^Wölfe zieh'n Seite an ^Seit' durch den Wald.

Für ^immer ein Paar nun, was ^sonst auch ge^schieht
Wenn ^Nachts in den ^Eb'nen die ^Wolfsblume ^blüht.
\endverse

\beginverse*
\lrep \[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \rrep
\endverse

\endsong