\beginsong{Hussa}[
	by={Poki}]

\vspace*{-0.5em}
	
\textnote{In der Strophe Gesangsmelodie 1.}

\vspace*{-1em}

\beginverse\memorize
\[Dm]Du alte \[F]Memme, denkst \[C]du hast Pro\[Dm]bleme,
nur \[Dm]weil etwas \[Dm]Abwasch die \[C]Spüle ver\[Dm]stopft.
\[Dm]Spar das Ge\[F]zeter, ge\[C]denke der \[Dm]Väter,
Sie \[Dm]hausten in \[Dm]Armut, um\[C]geben von \[Dm]Schrott.
Doch wo \[Dm]alles verlorn schien, ward \[F]einer geborn:
Er war \[C]saustark und lässig, sein \[Am]Haar saß perfekt.
Und mit \[Dm]Großmut und Tapferkeit \[F]sprach er: Ich bins leid!
\[C]Macht euren Mist mal \[Dm]allein, ich \[(C)]muss \[Dm]weg!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, er muss dann mal \[Dm]weg!}
\endchorus

\beginverse
Und ^so begab ^es sich, dass ^er super ^lässig
Das ^Mädchen aus ^feindlichen ^Klauen be^fritt
Und ^mit ihr im ^Schoß auf nem ^stählernen ^Ross
in ^den strahlen^den Sonnen^untergang ^ritt.
Er ^küsste sie im... äh, öh... ^weitesten Sinne
^wach und die Sache mit dem ^Handkantenhieb 
lag be^stimmt am subadäquat kali^brierten Hirnimplantat.
^Is doch mal Latte Mann, es ^geht ums ^Prin^zip!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa es geht ums Prin\[Dm]zip!}
\endchorus

\beginverse
His^toriker ^streiten, was ^wohl auf den ^Seiten
ge^schrieben stand, ^die hier im ^Folgenden ^fehln'.
Und ^wo all die ^Schrammen und ^Beulen her^kamen,
von ^denen Goals ^Zeitzeugen ^hernach er^zählen.
Is ja ^eh nich der Punkt denn schließlich ^wars ihm gelungen
sie ^weitestgehend unverletzt zum ^Treffpunkt zu bringen
Und das ^ohne auf Lohn zu bestehn -- von der ^Belohnung mal abgesehen --
Doch ^jetzt heißt es Hussa auf ^gutes ^Ge^lingen!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa auf gutes Ge\[Dm]lingen}
\endchorus

\beginverse
Jetzt ^seid ihr ge^plättet denn ^die Data^sette
wur^de nicht re^settet, ^genau wie ge^plant
Die ^Welt war ^gerettet an ^die er ge^kettet. 
Ich ^wette, ihr ^hättet das ^Selbe ge^tan
Und ^willst du mich jetzt noch zwingen ^-- den Müll rauszubringen
^abzuwaschen, zu saugen und ^Dinge dieser Art
hast ^du wohl nicht aufgepasst. ^-- Der Punkt ist doch das...
^Hussa und so... Der ^Kurs: ^volle ^Fahrt!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, der Chor ist am \[Dm]Start!}
\endchorus

\newpage

\textnote{In der Strophe Gesangsmelodie 2.}

\beginverse
Du ^kleine Mi^mose machst ^dir in die ^Hose 
Wegen ^Schimmel im ^Kühlfach das ^kenn ich ja ^schon.
Doch ^Koffer zu ^packen nur ^weil alte ^Socken
Im ^Lampenschirm ^liegen grenzt ^fast schon an ^Hohn.
Hat ^dich was ich dir erzählt ^hab noch nicht ruhiggestellt?
^Wächst dir denn meterdick ^Gras auf den Ohren?
Mann es ^ging um Deponia, Selbstauf^opferung und Bla!
^Willst du mich rollen, ey, hier ^nochmal ^von ^vorn.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa noch einmal von \[Dm]vorn!}
\endchorus

\beginverse
Nur die ^besten Le^genden star^ten mit bren^nenden, 
durch^trennten Noot^bootwänden, ^was in der ^Tat 
Goals ^Implantat ^fast zerstört ^und ihr die ^Heimkehr
Ver^wehrt hat aber ^auch Vor^raussetzung ^war.
Für das ^Bevorstehende, denn ma ^ehrlich das Ende
des ^ersten Teils hatte eh ^niemandem gefallen
Und so ^gibt's als Konsequenz letztenends, noch ne ^weitere Chance auf Happy-Ends
So ^richtig mit dancen und ^saufen ^und ^allem!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa mit saufen und \[Dm]allem!}
\endchorus

\beginverse
Oh ^grausames ^Karma, so ^nah am Ziel ^war Madame
^wiedermals ^Zweifeln zum ^Opfer ^gefallen
Und sie ließ ^Rufus mit ^Frust und zwei ^Drittel ihres Be^wusstseins
Al^leine und ^suchte nach ^seinem Ri^valen
Aber ^wenn ihr jetzt echt glaubt, dass ^das Rufus schwächt,
ja dann ^kennt ihr ihn schlecht, denn ein ^echter Hero
kommt erst ^dann akkurat in Fahrt, ^-- wenn ein ARMAGEDDON NAHT!
^Schon allein wegen weil ^muss ja ^und ^so!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, weil muss ja und \[Dm]so!}
\endchorus

\beginverse
Tor^pedodel^finen, zum ^Dank war es ^ihnen
Ge^lungen, sie ^brachten das ^Tauchboot zum ^Stehen.
Du ^fragst dich be^stimmt, wird, wo ^all das noch ^hinführt,
aus^reichend ge^klärt? Na, du ^wirst es bald ^sehen.
Wie ^zweifelsfrei angestrebt, bis ^zum Sprengturm mitgeschleppt,
^machte sich Rufus für den ^Showdown bereit.
Das ^Ende stand kurz bevor und wenn ^nicht, na, dann macht der Chor
Be^stimmt gern unbezahlt Wo^chenend^ar^beit.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, Wochenendar\[Dm]beit?!?}
\endchorus

\beginverse
Ar^gus' Plan zu^nichte und ^Schluss der Ge^schichte
Ich ^hoffe sie ^hat dir ein ^bisschen ge^fallen.
Und ^wird dich be^wegen, den ^Stolz abzu^legen,
abzu^wägen zwischen ^Egoismen ^und Ide^alen.
In ^brenzliger Lage geht ^es um Courage 
Und um ^Schnabeltiere und um die Zugehörigkeit von oppo^nierenden Untergrundorganisationen.
Aber is ^egal, lass die Koffer stehen, jetzt ^ist's eh zu spät zum gehen.
Und ^überhaupt und sowieso, ey, wo ^soll ich ^denn ^wohnen?
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, wie wär's mit Heil\[Dm]bronn?}
\endchorus

\beginverse
Du ^gestörte ^Göre schiebst ^mich vor die ^Türe
wie'n ^Müllsack oder 'n ^Riegel -- du schiebst ^ständig was ^vor.
So auch ^Gründe da^für: Ääh! Konfi^türe an der Bor^düre!
Konsta^tiere: Dir ^fehlt das Ge^spür für Hu^mor.
Doch ^noch ist es nicht zu spät, ^-- putz mal dein Hörgerät
Denn ^Rufus' Geschichte ist ^noch nicht vorbei.
Sie geht ^weiter, da wo sie mal kurz on ^hold war und zwar auf Deponia
^da capo al fine, Spot ^an für ^Teil ^3.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, Spot an für Teil \[Dm]3!}
\endchorus

\beginverse
Der ^Kutter war ka^putter als die ^Waage von Tonis ^Mutter. 
Das ^Futter war ^alle und die ^Route noch ^weit. 
Doch die ^Stimmung war ^gut, da war ^alles in ^Butter 
doch ^irgendwann ^machte sich ^Müdigkeit ^breit. 
Denn ab ^hier mussten Rufus und ^Co ja zu Fuß los, 
nicht ^tragisch so'n Fußmarsch macht ja ^doppelt soviel Spaß 
^mit einem peppigen ^Lied auf den Lippen. 
Und um diesen S^achverhalt zu unterstreichen, flute ich jetzt die Gesangskabine des ^Chors mit Heliumgas!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa mit Helium\[Dm]gas!}
\endchorus

\textnote{In der Strophe Gesangsmelodie 1.}

\beginverse
Akt ^2: Der Held ^zieht los, doch ^ehe er ^friedlos 
durch ^Feindesge^biet muss, voll^zieht er be^sach-
ten ^Reinigungs^ritus, so ^will es der ^Mythos. 
Das ^klingt phanta^sielos doch ^schlagt es ruhig ^nach. 
Ge^mangelt und blankpoliert und ^als Cletus kostümiert 
wird ^Rufus mit Goal nun zum ^Ziel eskortiert. 
Und was ^Bozo und Doc angeht -- ^tja -- selbst verbockt. 
Wer ^nicht will der hat schon, wer ^bremst, der ^ver^liert!
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, wer bremst der ver\[Dm]liert!}
\endchorus

\beginverse
Hin^sichtlich Goals ^Tods und ^dem Verlust der ^Codes 
^seien hier die Bon^mots aufs ^Minimum be^schränkt. 
Die ^Lage war ^trostlos. Der ^Kloß in der ^Brust groß
^wie der Koloss von ^Schrottos, logisch ^wenn man be^denkt, dass 
Rufus ins ^Bodenlose fiel und ihm sein ^Leben wie ein Spiel-
film am ^Auge vorbeilief, ein ^grauer Trauermarsch. 
Und da ^wurde ihm klar, dass dies ^das Ende war.
^Schluss aus, Game Over und ^alles ^im ^Arsch.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, und alles im \[Dm]Arsch.}
\endchorus

\beginverse
Ru^fus, ein Klon? ^Buuuoah! Ein ^dicker Hund -- ^nun ja. 
Was ^ihm hier zu ^Ohr'n kam, war ^schon aller^hand. 
Doch ^nun krempelt ^schon mal eu^re Ärmel^schoner 
hoch ^weil für De^ponia noch ^Hoffnung be^stand. 
Es ^sah zwar noch duster aus, ^doch einer muss ja 
nun ^mal an die Tunnelende die ^Glühbirnen wech-
seln und ^weil viel zu tun war, stieg ^er in den Klonap-
pa^rat: Zu dritt schafft man drei^mal so^viel ^weg.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, dreimal soviel \[Dm]Dreck!} (Nein, weg!)
\endchorus

\beginverse
Das ^letzte Ma^növer war ^auch nicht viel ^döfer 
als ^jeder Plan ^der zu sonst zur ^Debatte ^stand. 
Ein ^guter Mo^ment, um sich ^nochmal das ^Zentrum 
der ^Handlung bis ^hier auf die ^Platte zu ^laden. 
Viel^leicht wird ja manches, was ^Rufus so anfässt 
cha^otisch, doch im Notfalls^zenarium verstummen 
^selbst die sattelfestesten Spezialisten ^unter den Konventionalisten
und ^halten besser mal ihren Besserwisser^schnabel, ^die ^Dummen.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussassa, Schnabbeldi\[Dm]dumm!}
\endchorus

\beginverse
Das ^Buch zuge^schlagen -- was ^bleibt noch zu ^sagen? 
Irgend^jemand noch ^Fragen? Na, ^dann eben ^nicht. 
Doch wenn ^du dich al^lein fühlst und ^du an dir ^zweifelst 
dann ^habe ich ^hier einen ^Vorschlag für ^dich: 
Greif ^zur Mundharmonika, ^sing von Deponia 
von ^Rufus und Goal und dem ^Leben im Dreck. 
Und vom ^Umstand, dass man wohl manch^mal die Welt nur retten kann 
indem man ^loslässt und wenn das so ist –- tja -- dann ^bin ich ^mal ^weg.
\endverse

\beginchorus
\textbf{\[C]Hussa, er ist dann mal \[Dm]weg!}
\endchorus
	
\endsong