\beginsong{Ievan Polka}
\beginverse
Nuapurista kuulu se polokan tahti jalakani pohjii kutkutti.
Ievan äiti se tyttöösä vahti vaan kyllähän Ieva sen jutkutti,
sillä ei meitä silloin kiellot haittaa kun myö tanssimme laiasta laitaan.
Salivili hipput tupput täppyt äppyt tipput hilijalleen.
\endverse

\beginverse
Ievan suu oli vehnäsellä ko immeiset onnee toevotti.
Peä oli märkänä jokaisella ja viulu se vinku ja voevotti.
Ei tätä poikoo märkyys haittaa sillon ko laskoo laiasta laitaan.
Salivili hipput tupput täppyt äppyt tipput hilijalleen.
\endverse

\beginverse
Ievan äiti se kammarissa virsiä veisata huijjuutti,
kun tämä poika naapurissa ämmän tyttöä nuijjuutti.
Eikä tätä poikoo ämmät haittaa sillon ko laskoo laiasta laitaan.
Salivili hipput tupput täppyt äppyt tipput hilijalleen.
\endverse

\beginverse
Hilli gotte hilli gotte hilli balle hilla hilli gotte hilli gotte hilli bamba
jalli golli jalla dalli dulli jalla tilli talli tilli talli tilli tanda.
Halli dulli jalla tilli dulli dalla tilli tilli tilli tilli tilli tilli dalla
halli dulli tilli talli jalla dijalla tilli dalli talli dalli helanda.
\endverse

\beginverse
Rimpa diralla ribi dalli ralla rumpa dirumpa ribidambu
janka rinka rip tabi dabalan tulli tulli rallan tibirandu.
Ja zup zob baridik bari gon lan lik barili lan diz dan du
la libidabi dala rup ba di rubi ra gan buri kan buck aja gidi gan gu.
\endverse

\beginverse
Rak zuki za ja ribi da bidin la biriz dan din lan den lan do
a birik kapita barik bari baribiribiribiris den den lan do.
Jaba dillas dillan de ja do adabedabedabe dubedabe du ja bum
badis dan din las den lan do badake dake dake du du de ja do.
\endverse

\beginverse
Siellä oli lystiä soiton jäläkeen sain minä kerran sytkyyttee.
Kottiin ko mäntii ni ämmä se riitelj ja Ieva jo alako nyyhkyytteek.
Minä sanon Ievalle mitäpä se haittaa laskemma vielähi laiasta laitaa.
Salivili hipput tupput täppyt äppyt tipput hilijalleen.
\endverse

\beginverse
Muorille sanon jotta tukkee suusi en ruppee sun terveyttäs takkoomaa.
Terveenä peäset ku korjoot luusi ja määt siitä murjuus makkoomaa.
Ei tätä poikoo hellyys haittaa ko akkoja huhkii laiasta laitaan.
Salivili hipput tupput täppyt äppyt tipput hilijalleen.
\endverse

\beginverse
Sen minä sanon jotta purra pittää ei mua niin voan nielasta.
Suat männä ite vaikka lännestä ittään vaan minä en luovu Ievasta,
sillä ei tätä poikoo kainous haittaa sillon ko tanssii laiasta laitaan.
Salivili hipput tupput täppyt äppyt tipput hilijalleen.
\endverse

\endsong